%• Fock States in AdS/QCD Models to Describe Hadrons (conf).
%http://journals.jps.jp/doi/10.7566/JPSCP.10.022018 (conf?)
\subsection{Состояния Фока для адронов в АдС/КХД моделях}\label{sec:FockAdsQCDStates}
В течение последних лет руководитель НИР принимал участие в развитии голографического АдС/КХД формализма для его применения к описанию сильновзаимодействующих частиц (адронов). В результате успешно применялись два подхода:
\begin{itemize}
	\item рассмотрение структурной функции нуклона как суперпозиции трёх валентных кварковых состояний с высшими состояниями Фока, включающих в себя регулируемое число партонов (кварков, антикварков и глюонов) в пространстве Анти\hyp{}де\hyp{}Ситтера (АдС);
	\item подход, основанный на феномелогической волновой функции для адронов с произвольной размерностью кручения.
\end{itemize}
Эти и многие другие подходы, основанные на дуальности калибровочных теорий и гравитации в многомерии, для описания адронов рассмотрены в обзорах \cite{fock1, fock2}. 
В настоящем отчёте кратко описаны только два из вышеупомянутых.
\subsubsection{Структурные функции нуклона с высшими состояниями Фока в АдС\hyp{}пространстве.}
Рассмотрим распространение фермионного поля со спином 1/2 в пятимерном АдС\hyp{}прострастве, содержащем вклад от различных размерностей кручений, которые, согласно АдС/КХД симметрии, соответствуют включению трёх кварковых и высших партонных состояний в нуклоне \cite{fock3, fock4}. 
Ограничим наше рассмотрение на случай вклада от $3q, 3q+g, 3q+\bar{q}q$ и $3q+2g$, где $q$ и $\bar{q}$ означают кварковое и антикваркое соответственно, а $g$ --- глюонное состояния Фока.

Данная модель рассматривается с метрикой, определённой как
\begin{eqnarray}
ds^2 = e^{2 A(z)}(\eta_{\mu\nu}dx^{\mu}dx^{\nu} - dz^2),
\end{eqnarray}
где $\eta_{\mu\nu} = diag(1, -1, -1, -1)$ и $\mu, \nu = 0,1,2,3$; $z$ -- голографическая координата, $A(z) = ln(R/z)$ и $R$ -- радиус АдС\hyp{}пространства.

Соответствующее АдС/КХД действие для рассматриваемых примеров имеет вид
\begin{eqnarray}
S = \int d^4 x dz \sqrt{g} e^{-\phi(z)} \{  
\mathcal{L}_{\Psi}(x,z)+
\mathcal{L}_{V+A}(x,z) +
\mathcal{L}_{int}(x,z)
\},
\end{eqnarray}
где лагранжианы имеют следующие формы
\begin{eqnarray}
\mathcal{L}_{\Psi}(x,z) = \sum\limits_{i=+,-} \sum\limits_{\tau}
c_{\tau} \bar{\Psi_{i,\tau}(x,z)} \hat{\mathcal{D}}_i \Psi_{i,\tau}(x,z), 
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
\mathcal{L}_{V+A}(x,z) = -\frac{1}{4} V_{MN}V^{MN} -
\frac{1}{4}A_{MN}A^{MN},
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
\mathcal{L}_{int}(x,z) = \sum\limits_{i=+,-} \sum\limits_{\tau}
c_{\tau} \bar{\Psi_{i,\tau}(x,z)} 
(\hat{\mathcal{V}}_i + \hat{\mathcal{A}}_i)
\Psi_{i,\tau}(x,z),
\end{eqnarray}
где $M$ и $N = 0,1,2,3,4$; $\Phi(x,z)$ -- фермионное поле со спином $1/2$ и масштабным параметром $\tau$; $V_M(x,z)$ -- векторное поле спина единица (голографический аналог электромагнитного поля), и $A_M(x,z)$ -- аксиальное поле (голографический аналог аксиального изовекторного поля). Чуть подробнее, ковариантная производная
\begin{eqnarray}
\hat{\mathcal{D}}_i =
\frac{i}{2} \Gamma_M \overleftrightarrow{\partial}_M \mp (\mu + U_F(z))
\end{eqnarray}
и операторы векторных полей:
\begin{eqnarray}
\hat{\mathcal{V}}_{\pm} = Q\Gamma^M V_M \pm \frac{i}{4}\eta_{V}
[\Gamma^M,\Gamma^N] V_{MN} \pm g_V \tau_3 \Gamma^{M}i\Gamma^{z}V_M,
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
\hat{\mathcal{A}}_{\pm} = \frac{\tau_3}{2}
\Bigr(
\mp \Gamma^M A_M + \frac{i}{4} \eta_A [\Gamma^M,\Gamma^N] A_{MN}
+ g_A \Gamma^M i \Gamma^z A_M
\Bigr),
\end{eqnarray}
где $F_{MN}=\partial_M F_N - \partial_N F_M (F = V,A), Q=diag(1,0)$ -- зарядовая матрица нуклона, $\tau_3 = (1,-1), A \overleftrightarrow{\partial} B = A(\partial B) - (\partial A)B, \phi(z)=\kappa^2 z^2$ -- поле дилатона со свободным масштабным параметром $\kappa$; $\Gamma^{M} = \epsilon^M_a \Gamma^a, \Gamma^a = (\gamma^{\mu}, -i\gamma^5)$ и $\mu$ определяется из выражения $m = \mu R = \tau - 3/2$.

Электромагнитные форм\hyp{}факторы нуклона $F_1^N$ и $F^N_2$ ($N=p,n$ означают протон и нейтрон соответственно) по соглашению определяются через матричный элемент электромагнитного тока как
\begin{eqnarray}
\langle p' | J^{\mu}(0) | p \rangle =
\bar{u}(p') 
\Bigr[
\gamma^{\mu} F_1^N(t) +
\frac{i}{2m_N} \sigma^{\mu\nu}q_{\nu} F^N_2 (t)
\Bigr] u(p),
\end{eqnarray}
где $q = p' - p$ -- переданный импульс, и $t = q^2$ -- переменная Мандельстама; $m_N$ -- масса нуклона; $F_1^N$ и $F^N_2$ -- форм\hyp{}факторы Дирака и Паули, которые нормализованы электрическим зарядом $e_N$ и аномальным магнитным моментом $k_N$ соответствующего нуклона:
\begin{eqnarray}
F_1^N (0) = e_N, \quad F^N_2 (0) = k_N.
\end{eqnarray}
Подход заключается в рассмотрении нуклонных форм\hyp{}факторов, которые порождаются следующим функционалом действия
\begin{eqnarray}
S^V_{int} = \int d^4 x dz \sqrt{g} e^{-\varphi(z)} \mathcal{L}^V_{int},
\end{eqnarray}
исходя из которого можно получить форм\hyp{}факторы Дирака и Паули протона:
\begin{eqnarray}
F_1^p (Q^2) = C_1(Q^2) + g_v C_2(Q^2) + \eta^P_V,
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
F_2^p (Q^2) = \eta^P_v C_4(Q^2),
\end{eqnarray}
где $Q^2 = -t$ и $C_i(Q^2)$ даются выражениями:
\begin{eqnarray}
 C_1 (Q^2) = \sum\limits_{\tau} c_{\tau} B(a+1, \tau) \Bigr( \tau + \frac{a}{2} \Bigr),
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
C_2 (Q^2) = \frac{a}{2}\sum\limits_{\tau} c_{\tau} B(a+1, \tau),
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
C_3 (Q^2) = a \sum\limits_{\tau} c_{\tau} B(a+1, \tau+1)
\frac{a(\tau-1)-1}{\tau},
\end{eqnarray}
\begin{eqnarray}
C_4 (Q^2) = \frac{2m_N}{\kappa}\sum\limits_{\tau} c_{\tau}(a+1+\tau) B(a+1, \tau+1)\sqrt{\tau - 1},
\end{eqnarray}
где $a = Q^2 / (4\kappa^2)$ и
\begin{eqnarray}
B(m, n)=\frac{\Gamma(m)\Gamma(n)}{\Gamma(m+n)}
\end{eqnarray}
-- Бета\hyp{}функция.

Из вышеприведённых выражений ясно, что ведущий вклад $\tau = 3$ для форм\hyp{}факторов нуклона ведёт себя как
\begin{eqnarray}
F^N_1 \sim \frac{1}{Q^4}, \qquad F^N_2 \sim \frac{1}{Q^6}.
\end{eqnarray}


%• Light Front Wave Function for Hadrons with Arbitrary
%Twist.
%http://link.springer.com/article/10.1007%2Fs00601-016-1108-y
\subsubsection{Волновые функции адронов на световом фронте с произвольным кручением}

Рассмотрим другой подход описания сильновзаимодействующих систем, основанный на феноменологической волновой функции с произвольной твист\hyp{}размерностью (мезоны, барионы и многокварковые состояния). Волновая функция на световом фронте была введена в работе с участием Любовицкого В.Е, \cite{PhysRevD.92.019902} и рассмотрены примеры её применения в работе \cite{Vega2016}, выполненной в рамках НИР 2016 года.

В начальном состоянии волновая функция на световом фронте связана с АдС/КХД моделью с мягким нарушением конформной симметрии, при высших состояниях она даёт правильное поведение скэйлинга форм\hyp{}факторов и партонных функций распределения как для пи\hyp{}мезонов, так и для ядер. Явное выражение для волновой функции извлекается из эволюции функций распределений (партонных и обобщенных) и позволяет найти форм\hyp{}факторы, согласующиеся с правилами кваркового счёта.


Главная идея состоит в выборе некоторого начального масштаба, чтобы волновые функции выводились из соответствия электромагнитных форм\hyp{}факторов адронов с произовльным твистом в АдС/КХД полях с мягко нарушенной конформной симметрией
и подходом КХД на световом фронте. Затем, предполагая, что наши волновые функции имеют масштабную зависимость (которая также имеется в обобщенных и партонных функциях распределения), находим их эволюцию, которая имеет следущие связи:
\begin{itemize}
	\item при больших масштабах $\mu\longrightarrow \infty$ и больших $x \longrightarrow 1$ эта функция должна воспроизводить скэйлинг партонных функций распределния как $(1-x)^{\tau}$;
	\item при больших значениях переданного импульса $Q^2$ форм\hyp{}факторы имеют скэйлинг как $1/(Q^2){\tau-1}$.
\end{itemize}
Итак, волновая функция на световом фронте при начальном масштабе $\mu_0$ определяется как
\begin{eqnarray}
\psi_{\tau} (x, k_{\perp}) = \sqrt{\tau - 1} \frac{4\pi}{\kappa} 
\sqrt{log(1/x)} (1 - x)^\frac{\tau - 4}{2} exp\Bigr[ -\frac{k^2_{\perp}}{2\kappa^2} \frac{log(1/x)}{(1-x)^2} \Bigr].
\end{eqnarray}
Партонные функции распределения $q_{\tau} (x)$ и обобщенные функции распределения при нулевой ассиметрии $H_{\tau} (x, Q^2)$ записываются как
\begin{eqnarray}
q_{\tau} (x) = \int \frac{d^2 k_{\perp}}{16\pi^3} |\psi_{\tau} (x, k_{\perp})|^2,\\
H_{\tau} (x, Q^2) = \int \frac{d^2 k_{\perp}}{16\pi^3} \psi^{\dagger}_{\tau} (x, k'_{\perp})\psi_{\tau} (x, k_{\perp}).
\end{eqnarray}
Путём прямых вычислений получаем
\begin{eqnarray}
q_{\tau} (x) =(\tau - 1) (1- x)^{\tau - 2},\\
H_{\tau} (x, Q^2) = q_{\tau} (x) \exp \Bigr[ -\frac{Q^2}{4\kappa^2}log(1/x) \Bigr].
\end{eqnarray}


%• Nucleon parton distributions in a light-front quark model.
%https://arxiv.org/abs/1610.03526
%\subsection{Партонные функции распределения нуклонов в моделях на световом конусе}
